\subsection{Magnetfeld eines Helmholtzspulenpaars}
Ein Helholtzspulenpaar besteht aus zwei Spulen gleicher Radien $R$, welche  parallel zueinander angeordnet sind. Kennzeichnend für diese Art von Spulen ist die Tatsache, dass im Inneren ein besonders homogenes Magnetfeld herrscht. Werden zwei Leiterschleifen betrachtet und ist der Ursprung in der Mitte der Schleifen, so gilt für das Magnetfeld $B$ an diesem Punkt \cite[Problem 5.46]{griffiths08}: 
\begin{align*}
    B(0) = \frac{8\,\mu_0\,\mu_r}{\sqrt{125}}\frac{I}{R}
    \label{eq:ItoB1}
\end{align*}
$\mu_0=4\pi\cdot10^{-7}\frac{\mathrm{N}}{\mathrm{A}^2}$ und $\mu_r\approx1$ sind die magnetische Feldkonstante und die Permeabilitätszahl. $I$ entspricht dem Strom.
Für zwei Spulen gilt entsprechend
\begin{align}
    B(0) = \frac{8\,\mu_0\,\mu_r}{\sqrt{125}}\frac{I}{R}\cdot N,
\end{align}
wobei $N$ die Windungszahl der Spule ist.

\subsection{Magnetisches Spinmoment}
Analog zum Bahndrehimpuls, welcher ein magnetisches Moment verursacht, verursacht auch der Spin ein magnetisches Spinmoment. Das gyromagnetische Verhältnis ist beim Elektronenspin doppelt so groß wie beim Bahndrehimpuls. Für das magnetische Spinmoment gilt \cite[Kap. 5.5.2]{demtroeder05}
\begin{equation*}
   \vec{\mu_s} =g_s\, \mu_B/ \hbar \cdot \vec{s}
\end{equation*}
Dabei ist $g_s$ der Landé-Faktor, $\mu_B$ ist das Bohrsche Magneton, $\hbar$ das reduzierte Planck'sche Wirkungsquantum und $\vec{s}$ der Elektronenspin. Die Projektion des Elektronenspins auf die z-Achse (Vorzugsrichtung von $B_0$) ist durch $s_z= m_s\cdot \hbar$ mit $m_s=\pm1/2$ gegeben \cite[Kap. 5.5.2]{demtroeder05}.

\subsection{Potenzielle Energie}
Die potenzielle Energie eines magnetischen Moments im B-Feld $B_0\,\vec{e_z}$ ist gegeben durch \cite[Kap. 13.2]{haken04}
\begin{align*}
    \Delta E = g_s\, m_s\,\mu_B\,B_0
\end{align*}
Wird senkrecht zu $B_0$ ein sinusfömiges B-Feld $B_1$ angelegt, so induziert dies Übergänge der Elektronen. Für einen Übergang von $m_s=1/2$  zu $m_s=-1/2$ gilt $\Delta m = \pm1$. Da für die Übergangsfrequenz $\Delta E = h\cdot f = \hbar\cdot\omega$ erfüllt sein muss, stellt dies eine Bedingung an $B_0$:
\begin{align}
    g_s\,\Delta m \,\mu_B\,B_0=\Delta E = \hbar\cdot\omega.
    \label{eq:omega}
\end{align}
$\omega$ wird auch Resonanzfrequenz genannt \cite[Kap. 13.2]{haken04}.